\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemme opgave 3} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Spørgsmål 1}
    \begin{enumerate}
        \item Der kommer 4 strømme ind i A, hhv. en fra $R_3$, en fra $R_4$, en fra $R_5$ og en fra $i_8$. Spændingsfaldet $R_3$ er $V_A-V_B$, spændingsfaldet over $R_4$ er $V_A-0$ og spændingsfaldet over $R_5$ er $V_A-B$. Vi kan nu ud fra KCL opstille en ligning:
        \[0 = \frac{V_A-V_B}{R_3} + \frac{V_A}{R_4}+\frac{V_A-V_B}{R_5} - i_8\]
        Flytter man lidt rundt på ledene passer ligningen med svar \textbf{b}.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2}
    \begin{enumerate}
        \item Der kommer mange strømme ind i B. Den første er fra $R_1$, den anden fra $R_2$, den tredje fra $R_3$ og det fjerde fra $i_8$ og den sidste er fra $i_1$, $R_6$ og $R_5$. Spændingsfaldet over $R_1$ er $V_B-V_7$, spændingsfaldet over $R_2$ er $V_B-0$, spændingsfaldet over $R_3$ er $V_B-V_A$, spændingsfaldet over $R_5$ er $V_B-V_A$ og spændingsfaldet over $R_6$ er $V_B-0$. Vi kan nu ud fra KCL opstille en ligning:
        \[0 = \frac{V_B-V_7}{R_1} +\frac{V_B}{R_2} + \frac{V_B-V_A}{R_5}+\frac{V_B-V_A}{R_3}+\frac{V_B}{R_6} - i_1 + i_8\]
        Flytter man lidt rundt på ledene passer ligningen med svar \textbf{a}.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 3}
    \begin{enumerate}
        \item Masken indeholder 3 spændingsfald, et over $V_7$, et over $R_2$ og et over $R_1$. Vi bruger KVL til at opstille en ligning:
        \[0 = V_7 + R_2\cdot(i_7-i_2) + R_1\cdot(i_7+i_1)\]
        Uden at flytte rundt op ledene får man svar \textbf{e}.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 4}
    \begin{enumerate}
        \item Masken indeholder igen 3 spændingsfald, et over $R_3$, et over $R_2$ og et over $R_4$. Vi bruger KVL til at opstille en ligning:
        \[0 = R_3\cdot(i_2+i_3) + R_2\cdot(i_2-i_7) + R_4\cdot(i_2+i_6)\]
        Flytter man lidt rundt på ledene passer ligningen med svar \textbf{d}.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 5}
    \begin{enumerate}
        \item Masken indeholder igen 3 spændingsfald, er over $R_4$, et over $R_6$ og et sidste over $R_5$. Vi bruger KVL til at opstille en ligning:
        \[0 = R_4\cdot(i_6+i_2) + R_6\cdot i_6 + R_5\cdot(i_6+i_5)\]
        Flytter man lidt rundt på ledene passer ligningen med svar \textbf{d}.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 6}
    \begin{enumerate}
        \item $R_5$ og $R_6$ er seriekoblet og kan derfor samles til 1 modstand, $R_{56} = 1010\Omega$. $R_{56}$ og $R_4$ er parallele og kan også samles til 1 modstand, $R_4||R_{56} = 254.37\Omega$. $R_1$ og $R_2$ er også paralelle, $R_1||R_2 = 57.391\Omega$. $R_1||R_2$ og $R3$ er seriekoblet, $R_1||R_2 + R3 = 287.39\Omega$. Vi ender nu med en parallel forbindelse mellem $R_1||R_2 + R3$ og $R_4||R_{56}$. Regner vi den endelige modstand ud får vi $134.94\Omega$.\\
        Thevenin modstanden er $R_t = 134.94\Omega$
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 7}
    \begin{enumerate}
        \item For at finde Thevenin spænindingen skal vi først finde $I_{sc}$. Vi kortslutte terminalerne, A og B, hvilket gør $R_3$ ligegyldig. Vi har nu et kredsløb bestående af en parallel koblig af $R_1$ og $R_2$, samt en parallel kobling af $R_{56}$ og $R_4$. Vi kan nu beregne strømmen gennem B:
        \[I_{sc} = I1 \cdot \frac{R_4||R56}{R1||R2 + R_4||R56} = 67mA\cdot\frac{254.37\Omega}{57.391 + 254.37} = 54.666mA\]
        LTspice giver samme værdi for strømmen.\\
        Vi beregner nu Thevenin spændingen:
        \[V_t = R_t \cdot I_{sc} = 134.94\Omega \cdot 54.666mA = 7.3767V\]
        Thevenin spændingen er på 7.3767V.
    \end{enumerate}
\end{document}
